# 特征值与特征向量

资料： http://immersivemath.com/ila/ch10_eigen/ch10.html

* 使用
    * 图片合成
    * pagerank
* 特征值、特征向量
    * 定义
    * 计算

## 使用

* 图片合成 

* pagerank


### 图片合成

相关内容：协方差

使用原始图片加上两个特征值，可以对图片进行微调（eg：调整人像笑容、嘴张开的层度）

疑问：

1、2 个特征值为什么是协方差

### pagerank

构造转移概率矩阵（一个页面链接到所以页面的概率）A，存在稳定概率 p (每个页面的概率) 使得 Ap=p.

## 特征值、特征向量

### 定义

`特征向量` 非零。

线性变换 `F`, 若 `F(v) = av`, 则 v 为特征向量，a 为特征值。

特征向量 v 特征值 a, bv 特征值也是 a。

### 计算特征值、特征向量

`注`：本节计算方法基于解多项式的根的方法。存在其它更效率的计算方法。

相关内容：行列式，矩阵可逆

`疑问`：
    * 还存在什么计算方法

* 特征多项式  characteristic polynomial
* 使用特征多项式计算特征值与特征向量 （还未完全明白为什么可以这样）


$$


\begin{align}
det((\lambda I - A)v) = 0 && \text{1.1}\\
det(\lambda I - A) = 0 && \text{1.2}\\
\end{align}
$$
先使用等式`1.2` 计算特征值 $\lambda$ ,然后带入式子 `1.1` 计算特征向量 `v`.



#### 使用特征多项式计算特征值与特征向量


## 相关知识

* 行列式 （本质就是坐标轴的变换，资料：https://www.zhihu.com/question/36966326）
    * 行列式是线性变换的伸缩因子
    * 行列式=0， 表示矩阵不可逆 （坐标轴经过变换无法还原，自己理解）
    * 行列式 < 0，表示新的坐标轴有与原始坐标轴方向相反的（自己理解，不知是否正确）
    * 推论：det(T1T2)=det(T2T1)(T1,T2 都为矩阵，且可逆，理由：二维空间，行列式值其实就是面积，还未完全理解) 
    
* 逆矩阵
   可逆：`矩阵`朝两个相反方向旋转相同角度，与原矩阵保持一直
   不可逆：当`矩阵`为一个点、或一条线时不可逆（有些不太理解）
   
   `注`:`矩阵`表示的是新的基（如：二维空间的 x,y 轴）

    

